美國眾議員提案將美國在台協會處長任命等同大使

美國眾議院「國會台灣連線」主席夏波（Steve Chabot）昨日提出法案，要求美國在台協會（AIT）處長的任命須獲參議院同意，比照一般美國駐外大使提名程序，並擁有「無任所大使」（Ambassador-at-large）的位階，幾乎是相變公開承認台灣的國家地位，料將引起北京的強烈反應。

據中央社報道，眾院「國會台灣連線」主席、共和黨籍眾議員夏波，與民主黨籍眾議員薛爾曼（Brad Sherman），周一上午在眾院共同提出《台灣特使法案》（Taiwan Envoy Act），要求AIT台北辦事處處長的任命案，須經參議院確認、同意。

法案明定，儘管有其他法律規定，美國總統應在參議院建議下任命AIT處長，任命案並須經參議院確認、同意；除此以外，AIT處長應享有相當於無任所大使（又稱巡迴大使，由總統指派、授權代表國家的高級外交官，不同於一般派駐海外固定國家、單一使館的大使。無任所大使沒有固定駐所）的位階及地位。

根據美國憲法規定，美國總統有權決定美國駐外大使人選，但提名案須由參議院確認同意。AIT台北辦事處處長雖然實質上等同美國派駐台灣的大使，但AIT處長一職，目前是由美國國務卿任命，任命案也不須經過參議院表決同意。

2007年時，時任共和黨眾議員唐克多（Tom Tancredo）也曾在眾院提出類似法案，不過法案當時並沒有被排上委員會議程，最後無疾而終。

台灣人公共事務會（Formosan Association for Public Affairs, FAPA）會長郭正光周一發聲明表示，AIT處長是美國派駐台灣的「事實上大使」，台裔美國人希望看到AIT處長任命經過參議院同意，這樣美國國會才有權透過同意程序，來監督美台關係。

搞咁多嘢不如建交

都係耿爽出來9up兩句啫

又要拎起石頭掉自己腳

強烈反對

依家美國一步一步 行

吳爽：後果自負

又要亮劍

我地可以幫恥爽作定篇文

係咪就嚟建交

记者：美國任命美國在台協會（AIT）處長為大使，中方对此有何回应？

耿爽：中方就美國近来的一系列错误言行，已经多次向美國表明我们的严正立场：我要强调，中国内政不容任何外部反华势力指手画脚。我们敦促美國悬崖勒马，否则必将自食恶果，勿谓言之不预也！中国政府和中国人民坚决反对美國任命美國在台協會（AIT）處長為大使的行为，中方已就此向美國提出严正交涉和强烈抗议。我们奉劝美國不要一意孤行，否则中方必将予以坚决反制，由此产生的一切后果必须由美國承担。美國自己不愿意投入，却千方百计干扰破坏中国和其他国家开展合作。

任命美國在台協會（AIT）處長為大使只会让广大中国人民进一步认清美國的险恶用心和霸权本质，只会让中国人民更加众志成城。我们敦促美國在中国问题上要谨言慎行，不要再发出错误信号，不要再挑拨怂恿，不要再干涉中国内政。任何妄图否定中国的社会主义制度、挑拨中国共产党和中国人民关系的政治图谋都注定不会得逞！中方正告美國，任何企图破坏中国社会繁荣稳定、阻碍中国发展的图谋都不会得逞，到头来只会搬起石头砸自己的脚。中方已就此向美國提出严正交涉，表达强烈抗议。

中方强烈敦促美國不得任命美國在台協會（AIT）處長為大使，以免影响两国关系和两国在重要领域的合作。美國罔顾事实、混淆是非、违反公理，玩弄双重标准，公然插手中国事务，干涉中国内政，严重违反国际法和国际关系基本准则，中方对此表示强烈谴责和坚决反对。对于美國干涉中国内政、损害中方利益的行径，中方必将采取有力措施坚决反制。任何人都不要低估中方维护国家主权、安全、发展利益的坚定决心。

美國做野一步步，唔跳step
幾撚好睇

2020好睇

循序漸進

懸崖勒馬

香港個夠叫總領事啦
實際係咩級數？

佢以後可以直接用個生產器

同一樣野，換個名稱又可以撚多次阿爽，何樂而不為

我哋交換推post吖?

【行動POST跪求人】想知連登係咪真係召集到人

各位巴絲一齊推，好嗎?

借個位

［5%捐獻師2.0] 聖誕和你捐challenge